裝修工脫藏武器罪 官：憑乜告人

節錄

裝修工脫藏武器罪 官：憑乜告人

■涉案裝修工被指在沙田車公廟對出花槽棄置鎚仔及鐵通等物品。

【本報訊】去年10.1前夕，裝修工貪方便將鎚仔及鐵通等廢物，棄置於沙田車公廟對出花槽，翌日被捕。儘管裝修工立即出示建造業證件，容許警方無搜查令搜屋、搜車，更自願交出手機證明內無任何與示威相關資訊，仍被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。控方昨承認，鎚仔等物品本身非攻擊性武器，裁判官質疑：「咁你憑乜嘢告人？」最終裁定表面證供不成立，被告無罪兼得訟費。

案件昨在沙田裁判法院開審，半天已審結。被告凌添來（56歲）獲判無罪釋放後，坦言鬆一口氣。無辜被控，他稱：「冇話無唔無奈，我就冇所謂呀，係啲後生仔麻煩啲。」

被告原被控去年9月30日，。。。。。。。。。

控方認鎚仔本身非武器

警員在場觀察兩小時，。。。。。。。。

辯方陳詞指，。。。。。。。

控方承認，鎚仔等本身並非攻擊性武器，裁判官彭亮廷質疑：「咁你憑乜嘢告人？」控方指社會當時發生示威事件，要求法庭憑此推論。惟彭官反駁，若要法庭推論有傷人意圖，亦須有證據基礎，「都要有個門檻」。

彭官其後裁定案件表面證供不成立，指被告電話內根本無任何關於示威的資訊，直言：「摸不着頭腦，控方憑甚麼起訴？莫非單憑係9月30日？」縱使被告棄置工具的方式非常可疑，彭官強調，可疑與證據是兩碼子的事，單單可疑不可作為舉證證據。

彭官又指，被告被捕後已詳盡交代，沒隱瞞或誤導警方，「喺嗰一刻，已冇嫌疑」，但警方及控方堅持起訴，基於公義及公平，最終批准辯方的訟費申請。

案件編號：STCC1009/20

納稅人埋單

若要法庭推論有傷人意圖，亦須有證據基礎，「都要有個門檻」。

控方律師用有罪推定原則去告人，香洪真仲係common law?

我點解唔告？
呢個人憑我自己實力拉返來
點解唔告？
屌你老母👆🏼

律政屍上訴。

係呀

總之當日任何人有鎚仔就告